cd (название папки)- преход в указанную папку

ls - показ содержимого папки

history - просмотр истории команд

help - вызов списка команд

micro/nano - запуск редактора

python3 (название файла) - запуск программы на питоне 

sudo upt update - обновление системы

sudo apt install (название программы) - установка программы

wget (ссылка на файл) - скачать файл по ссылке

dpkg-deb --build Release - сборка deb-пакета

cqtdeployer -bin /home/dimas/Development/Qt/Lock_Hint_Linux/Build/Release/Lock_Hint -qmake /home/dimas/Qt/5.15.2/gcc_64/bin/qmake - сборка проекта qt
